  \section*{Über dieses Dokument}

  Die \acrshort{pren} Projektdokumentation ist, wie in der Aufgabenstellung \footnote{
    https://elearning.hslu.ch/ilias/goto.php?target=file\_4600197\_download\&client\_id=hslu
  } vorgegeben, in zwei Teile unterteilt.
  Einzelne Themengebiete werden zusätzlich in Kapitel aufgeteilt. Diese sind durch
  ein Deckblatt gekennzeichnet.
  In den Fussnoten werden Informationen zu den in diesem Projekt verwendeten
  Technologien und Tools angegeben.
  Für die Informationsbeschaffung verwendete Quellen wurden in der Literatur
  festgehalten.

  Akronyme, Glossar, Literatur und das Abbildungsverzeichnis sind im
  Kapitel Verzeichnisse zu finden.

  Die Dokumentation wurde mit {\it LaTeX} geschrieben und mithilfe von \gls{git} 
  versionskontrolliert auf GitHub \footnote{https://github.com/randombenj/hslu-pren1-doc}
  abgelegt.
  
  \subsection*{Typographische Elemente}

  Eine kurze Legende zu den in dieser Arbeit verwendeten typographischen Elementen
  ist nachfolgend zu finden.

  \infoTile{
    Informationsblöcke dieser Art beinhalten Informationen über ein mit dieser Arbeit
    zusammenhängendes Thema. Die Verwendung dieser Blöcke soll helfen, den Gesamtzusammenhang
    und das Umfeld der \acrshort{pren}-Arbeit besser zu verstehen.
  }

  \begin{minted}{javascript}
  /**
   * Source code snippets are also marked in information blocks.
   * The whole source code and all comments are written in english.
   */
  console.log('Hello World!');
  \end{minted}
  
  \newpage 