\section{Aufgabenstellung}

Das Ziel der \acrfull{pren} 1 und 2 ist das Planen und Verwirklichen eines vollkommen autonomen Roboters. Die Anforderungen an diesen Roboter werden anschliessend vereinfacht behandelt. 

\image
 {img/Aufgabenstellung}
 {Skizzierung der Treppe}
 
Das Team hat zwei Minuten, um den Roboter auf dem Spielfeld in dem 40x40cm grossen 
Startfeld zu positionieren und letzte Vorkehrungen zu treffen. 
Danach wird der Roboter mittels eines einzelnen Tasters gestartet. 
Für alle folgenden Aufgaben hat er maximal vier Minuten zur Verfügung. 
Die autonome Maschine sucht zuerst im Startbereich ein Piktogramm, welches zufällig aus 5 möglichen Piktogrammen ausgewählt wurde. 

Hat der Roboter dieses Bild gefunden, bestätigt er dies dem Publikum. 
Nun muss die Treppe erklimmt werden. Um die Aufgabe zusätzlich zu erschweren,
werden auf der Treppe zufällig 2 verschiedene Ziegelsteinarten positioniert, welche der Roboter selbständig um- oder überfahren soll, ohne diese zu verschieben.
Ist die obere Plattform erreicht, steht der Roboter vor dem letzten Teil der Aufgabe. 
Aus allen 5 verfügbaren, aufgestellten Piktogrammen muss die Kopie jenes aus dem 
Startbereich gefunden werden. Wurde das richtige identifiziert, 
muss dies wiederum signalisiert werden. Das Team darf,
wenn der Roboter einmal gestartet ist, 
keinen Einfluss mehr auf das Geschehen nehmen und hat maximal 2 solcher Durchläufe 
um die Aufgabe zu bewältigen. Für diese Aufgaben darf die Maschine nicht mehr 
als 100cm vom Boden abheben oder das Geländer zur Hilfe nehmen. 
Eine Fortbewegung mittels Ketten- oder Raupenantriebes ist ebenfalls nicht erlaubt.

Nachfolgend ist die Treppe von der Startfläche aus verschiedenen Höhen zu sehen, um einen Eindruck zu verleihen, wie der Roboter die Aufgabenstellung sieht.

\image
  {img/Boden}
  {Die Treppe vom Boden des Starbereiches aus}
 
\image
 {img/500mm}
 {Die Treppe mit dem Betrachter auf 0.5m Höhe}
 
\image
 {img/1000mm}
 {Treppe mit dem Betrachter auf 1m Höhe}

\subsection{Anforderungsliste}
\label{sec:anforderungsliste}

\begin{items}
  \item {\bf F} = Festanforderung
  \item {\bf M} = Mindestanforderung
  \item {\bf W} = Wunschanforderung
\end{items}

\scriptsize
\begin{longtable}[]{@{}lllp{2cm}p{5cm}llp{2cm}@{}}
%\toprule
\textbf{Nr.} & \textbf{Kat.} & \textbf{Prio} & \textbf{Bezeichnung}
& \textbf{Erläuterung} & \textbf{Verantwortlich} & \textbf{Complexity} &
\textbf{Typ}\tabularnewline
%\midrule
\endhead

1.1 & F & 1 & Fahrzeug aus Eigenkonstruktion &
Fahrzeug muss selbst entwickelt
werden. Komponenten wie Sensoren, Servos, Kameras dürfen
verwendet werden. & Alle & 2 & nicht \hbox{funktionell}\tabularnewline

1.2 & F & 1 & Autonomes Fahren & Unter allen zu erwartenden Licht- und
Umgebungsbedingungen & I / E & 1 & funktionell\tabularnewline

1.3 & F & 2 & Start & Start via Startknopf & I / E & 3 &
funktionell\tabularnewline

1.4 & F & 3 & Witterungsbeständigkeit & \vtop{\hbox{\strut -
Windresistent}\hbox{\strut - Regenresistent}\hbox{\strut -
Sonnenresistent}\hbox{\strut - Schmutzresistent}} & E / M & 3 &
funktionell\tabularnewline

1.5 & M & 2 & Spritzwasserfest / Schmutzresistez & IP24 & E / M & 2 &
funktionell\tabularnewline

1.6 & M & 2 & Erschütterungsresistenz & Die Komponenten funktionieren
auch bei Erschütterung des Fahrzeugs. & Alle & 2 &
funktionell\tabularnewline

1.7 & M & 3 & Betriebstemperatur & Fahrzeug funktioniert bei
Aussentemperaturen von 5\textdegree C bis 35\textdegree C. & E & 3 &
funktionell\tabularnewline

1.8 & M & 1 & Umgebungserkennung & \vtop{\hbox{\strut - Markierung am
Boden des Startfeldes}\hbox{\strut - Piktogramm erkennen (20x20
cm)}\hbox{\strut - Treppe finden}\hbox{\strut - Hindernisse
erkennen}\hbox{\strut - Zielplattform erkennen}\hbox{\strut - Darf das
Geländer nicht berühren}} & I & 1 & funktionell\tabularnewline

1.9 & F & 1 & Hinderniss-Kollision & Hindernisse dürfen berührt, aber
nicht verschoben werden. & Alle & 2 & funktionell\tabularnewline

1.10 & F & 2 & Spielfeldboden & Fahrzeug kann folgendes Terrain
befahren: Holzboden, Baugerüst & M & 3 & funktionell\tabularnewline

1.11 & M & 1 & Stufen erklimmen & Das Fahrzeug kann 5 - 10 Stufen
(Tritthöhe: 20 cm, Tritttiefe: 30 cm) erklimmen. & E / M & 1 &
funktionell\tabularnewline

1.12 & F & 2 & Fahrzeugabmessung maximal 40x40cm & Fahrzeugabmessung darf
im Startzustand nicht grösser als 40x40 cm sein. Im Fahrzustand darf es
grösser sein. & Alle & 3 & nicht \hbox{funktionell}\tabularnewline

1.13 & F & 3 & Maximale Höhe & Maximal 100cm vom Boden entfernt & M & 3
& funktionell\tabularnewline

1.14 & F & 1 & Kommunikation mit Publikum &
Fahrzeug quittiert Auftrag sinnvoll und
erkennbar- Fahrzeug meldet, wenn gesuchtes Objekt
gefunden & I / E & 2 & funktionell\tabularnewline

1.15 & F & 3 & Fahrzeit & max. 4min & Alle & 2 &
funktionell\tabularnewline

1.16 & F & 3 & Lernfahrt & 2min vor Startbeginn für Vorbereitungen &
Alle & 3 & funktionell\tabularnewline

1.17 & M & 3 & Mobile Energiequelle & Das Fahrzeug muss fähig sein 2
Läufe zu absolvieren. (2x4min Laufzeit + 2x2min Vorbereitung = 12min) & E &
2 & funktionell\tabularnewline

1.18 & F & 2 & Gesamtbudget & max. 500 CHF & Alle & 2 & nicht
\hbox{funktionell}\tabularnewline

1.19 & F & 2 & Budget PREN1 & max. 200 CHF & Alle & 2 & nicht
\hbox{funktionell}\tabularnewline

1.20 & F & 2 & Keine Raupenfahrzeuge & Das Gerät darf fahren, schreiten,
rutschen, klammern, krabbeln, schweben oder auch tief fliegen. & Alle &
3 & funktionell\tabularnewline

1.21 & W & 3 & Gewicht & 3 kg (ungefährer Wert aus vergangenen
PREN-Projekten) & M & 2 & nicht \hbox{funktionell}\tabularnewline

1.22 & M & 2 & End-Position & Gerät muss automatisch stoppen und sich
vollständig auf dem Podest befinden. & I & 2 &
funktionell\tabularnewline

1.23 & W & 3 & Not-Aus-Taster & Das Gerät soll mit einem Not-Aus Taster
sofort gestoppt werden können. & E / I & 3 & funktionell\tabularnewline
\caption{Anforderungskatalog}
%\bottomrule
\end{longtable}
\normalsize
